政府批新宿舍地段 城大理大兩份用？

【城大新聞 ｜政府批新宿舍地段 城大理大兩份用？】

本港的大學宿位長期不足，立法會文件顯示，政府在2018/19學年所欠缺的公帑資助學生宿位高達13642個，其中城大為3140個，是眾多院校中數量最多。雖然校方早計劃於馬鞍山白石興建學生宿舍，料可提供2168 個宿位，不過有關工程項目至今仍未交到立法會審議。校方引述政府指，將會批出九龍塘近達康路的地段興建學生宿舍，但該幅地亦會同時興建香港理工大學的學生宿舍，理大學生將獲1676個宿位，而城大學生則獲972個宿位。

校方曾就此去信教育局表達不滿，並列出以下論點。首先，政府先前表明只提供白石的地段予城大，更聲稱達康路的地段無法列入考慮範圍，所以其後校方才考慮白石用地；其次，政府將達康路地段分給理大學生，事前並沒有知會城大，城大學生與理大學生住在同一個地方難免衍生不必要的問題，如理大學生使用城大設施；再者，校方曾進行可行性研究，達康路的宿位數量足以完全應付城大學生的宿位問題；而且，這個分配亦會浪費公帑，若所有城大學生住在達康路的宿舍，就毋須額外興建康樂設施供城大學生使用，當中金額涉高達2億；校方認為政府的分配不合邏輯，為何不將達康路地段的所有宿位分配給城大學生，而是先給白石，後給達康路。對於校方的不滿，政府至今仍未有正面回應。

圖片來源: google地圖

要新三大學生同班技院學生一齊住
會唔會太為難城大

聯校淫亂大雜交

正面交鋒